有啲古城同文物都係好深地底挖掘出來 係咪代表人類越住越高地平線？

例如暴雨令河水泛濫淹沒 或山泥傾瀉埋沒 幾十億年動物屍體堆積的fossil fuel
例如科學家發掘出土地乜乜層代表乜乜紀時期發生變異 導致大滅絕等等泥土堆積再堆積

令人類居住環境愈來愈高地平線

可能我地企緊嘅土地(填海唔計)
幾千年前係個山丘水平 但埋沒咗

所以部份土地未來幾百年內被海水淹沒係正常事
唔關全球暖化事？

鳩問 only

開post冇人理 睇嚟好多人block咗我
屌

好多古城都拆咗再建 被發現嘅都係有d原因先可以保留 明唔明

因為地表會自動適應全球暖化
當水平面愈高
地面就會愈高

經歷幾千幾萬年沉積會褶曲同抬升

龐貝古城

所以人越住越高？

係地表不斷有新層覆蓋 令原本嘅地表沉降

N年以前未沉積時人咪住得低啲？

例如以前人住喺黃色層嘅“土地”上面
泥土隨時堆積 人住喺白色層嘅“土地”上面

d泥會一路推佢地落去

其實我都唔識 希望有geo架神秒我

風化帶走表土 之後都會沉積再褶曲抬升
例如大帽山同喜馬拉雅山每年都上升緊

睇完陸地沉沒記就會明 裡面有講解一啲學術理論
所以環保撚話水平線上升、全球極端天氣真係好煩
地球一直都係咁 物種會淘汰 再發展出新物種 亦都有自我修復機制
舊陸地下沉 新陸地誕新、冰河時期等等
地球歷史上磁牆亦都有改變過 下一次週期我地後代先會遇到

愛護大自然 減少污染係冇錯
只係我認為環保好多時被人利用去限制人類發展、思考同研究
仲有宗教、權力、政治立場、建立優越感、金錢利益、操控思想等等

地球漫長歷史入面 好多規律循環科學家都係未研究到
人類歷史仍然好短 冇必要將一啲生態問題過份誇大

盡量減低核災難、油輪事故等等大規模污染
改良生產用料和垃圾處理技術
控制蓄牧業砍伐林地和排放
我認為已經足夠保護地球

至於地球發生變動 減低人類滅絕可能性 只能希望科技發展、太空技術能趕上

見解都幾新穎獨到

我諗應該有高左有矮左嘅，
大峽谷就係你講法嘅例子，
但有啲古城可能因為河道改流泛濫被淹埋，
後人喺舊址上重建新城，(開封就好似係咁)
咁咪好似高左咁

有錯請屌

自 收工太攰打多左

我就冇讀過地理
我估樓上啲巴打思係地殼郁 會頂高左啲山
然後啲山風化變成沙泥 跌去低地
壓低地下啲嘢落去所以就落左地底?

屌 見個po彈返上來講多句
啲人都係講緊啲geo嘢 根本無答op個問題 當然地理泥土因數有影響 但一個好主要嘅原因都係拆咗 好似一啲由古代重要到現今嘅城鎮例如倫敦 羅馬咁 大把古跡都隨著時間拆走 而一啲中小型嘅城鎮就更加 你會掘出來嘅好自然係廢棄咗嘅城鎮 所以先會保存到 至於原因就係嗰啲geo嘢

經過多年風化(以前建築物多數用泥/土木黎起 冧左就變返土) 樹葉跌落地變泥等等都會慢慢令地面升高

再加上地震都會令地面隆地 同埋以前未有剷泥機果d野 所以d建築冧左就直接係上面再起 久而久之就會有好多遺跡(石頭建築物)係地下

利申9up